【又故障】買股票唔使錢？渣打系統唔扣數 有錢又有貨

渣打香港網上銀行系統上周又見故障，本報收到讀者李生投訴，上周6月9日(週五)於網上銀行買賣股票，但發現銀行未有如常於其儲蓄戶口扣數。「本來戶口有5.8萬元，週五買咗5.4萬元股票後，戶口顯示仲有幾萬蚊。週六試下轉走筆錢，點知真係用得，但我明明唔係孖展戶口。」及至週一李生戶口才顯示為負結餘，需要存入差額才能重啟戶口。

渣打香港回應指，銀行在6月10日(週六)因系統更新，短暫暫停凍結股票交易款項，致容許極少數客戶於期間可提取或把有關款項轉至其他戶口。有關款項凍結已於6月11日(週日)恢復。極少數客戶可能於週末期間從結算戶口提取款項，導致在週一、二未能完成結算股票交易。

渣打已聯絡有關客戶，並提醒客戶轉回有關款項以完成股票交易結算，至今並沒有客戶因而需要取消上週四、週五進行的股票交易。該行已要求有關部門檢討及改善系統更新程序。

李生坦言，銀行出錯「搞到戶口D數亂曬」，令他感到十分不便。由於他所開立的綜合戶口是出糧及聯名戶口，平日已經要處理轉賬、交卡數等，有不少資金進出，「如果預錯cashflow，係好影響投資決定」。他又指，系統出錯後，銀行並未主動聯絡客戶，投訴後才表示可免佣一星期作「小小心意」，「姐係又想我用個系統買股票」。

渣打D數真係好亂

又諗住有錢執

T+2交收

咁撚戇鳩都買股票

上面班傻撚floating balance 都唔識？
Settlement date 先扣錢都講得出

上次係佢食錢機存入現金找咭數，竟然唔係即時update第二日先update

還卡數其他行都唔係即時check到。

網上顯示帳面結餘，買左股票個額唔借刻顯示帳面度，但你可用結餘會扣起左。
正常情況下你只可以轉走可用結餘